<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>与戈尔巴乔夫握手的老徐</title>
  
  <subtitle>莫见乎隐  莫显乎微  君子慎独</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://xudafeng.xyz/"/>
  <updated>2019-04-08T12:38:14.575Z</updated>
  <id>http://xudafeng.xyz/</id>
  
  <author>
    <name>徐疯狂</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>产品人你的事业线够“S”吗？</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/04/06/2019-4-6/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/04/06/2019-4-6/</id>
    <published>2019-04-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-04-08T12:38:14.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##产品人你的事业线够“S”吗？</p><font face="微软雅黑" size="4">咳咳！本着对自己以后的职业负责，决定新开一个板块，尽量做到每周更新一篇与互联网产品相关的文章，说实话，我的博客在我成名之前估计不会有人来看的，哈哈哈，也许我一辈子也不会拥有一千万粉丝，就当是我自说自话吧，为了以后的辉煌，写点东西还是有必要的。</font><font face="微软雅黑" size="4"><strong>名词解释：MAU（monthly active users）——月活跃用户数。PMF（product-market fit) ——产品与市场匹配。</strong></font><font face="微软雅黑" size="4">说说今天学到的一个知识点，算是一个读书笔记，今天所有内容都是基于车马老师《首席产品官》这本书来说的。</font><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>s曲线规律，互联网产品的生命期s曲线规律简称为s曲线规律。</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">一共分为四个时期，初探期，高增长期，高原期，以及快衰期，对比了一下传统产品的生命s曲线，虽然说经历的时期大致相似，但是曲线的变化率还是互联网产品更大一些，这可能更互联网产品本身特点有关，比如在初探期，互联网产品进入市场需要通过产品了解用户的行为习惯以及具体使用需求，这个阶段核心还是在探索上面，通过用户反馈及时调整产品规划，作者指出这个时期要让产品和市场匹PMF。之后进入高增长期，产品本身的核心竞争力对于用户的吸引导致了快速的传播，同时高效的运营使得产品在这一时期可以获得可观的用户量，同时作者也指出，为产品打造核心竞争力也就是产品的内增长力是产品经理价值所在。</font><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>为产品打造内增长力，是产品经理最值钱的地方，也是判断产品经理层次的主要依据之一。</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">后面的高原期，以及快衰期也就很好理解了，这也很能体现互联网产品的特点。前段时间非常热门的子弹短信就是一个很有代表性的例子，我想，子弹短信应该都没有达到高原期，因此不能算是一个成功的产品同时他也不符合s型曲线，反过来看，拥有s型曲线的产品应该就是一个好产品，因为它有一个较为完整的生命周期。同时作者指出在高原期是产品进行商业化的关键时期，免费的产品这个时候要考虑如何进行收费功能的设计，既然产品走到了这个阶段应该是为公司获得利益的时候了，用户习惯已经养成要在这样的基础之上将其商业价值进行体现。</font><font face="微软雅黑" size="4">后面作者用qq的s曲线来进行了实例讲解。作者选取的是qq的MAU，一个月中至少登陆一次的qq账户，数据的跨度是从2003年到2017年第三季度，这个时间跨度就相当可以了！从数据中可以看出qq这款产品在2017年下半年已经处于高原期的末尾了，也就是说qq这款产品即将进入衰退期，或者说现在已经是衰退期了。之后作者也指出产品所处的生命周期也影响着产品人的工作状况，我顿时想到，以后面试一家公司应该先看一下这个公司核心产品的生命周期，如果是已经进入衰退期的产品不去加入也罢。顺应产品生命周期来做事情确实是一个好方法，在对应的阶段做对应的事。</font><font face="微软雅黑" size="4">最后作者留了两个章节思考问题，我准备结合所学习到的产品生命周期s曲线的知识来回答一下下面是他提出的两个问题：</font><font face="微软雅黑" size="4">1. 在你用过的产品中，你认为目前哪个产品处于快衰期？</font><br><font face="微软雅黑" size="4">2. 因为原先的主力产品进入快衰期，又没有好的产品接续，从而使整个公司衰退的互联网公司，除了Yahoo、搜狐还有哪些？</font><p><img src="/images/55.jpg" alt="Alt text"></p><font face="微软雅黑" size="4">我先来回答第一个问题，第二个问题有时间再来写吧。首选聊天宝，因为它上线的时间比较短我相对来说好拿数据，再有一点原因就是这款产品前段时间比较火，趁着仅有的余温拿来说说。这款app前段时间应该是被大量的产品人测评过，我就不多说了吧。体验者居多实际活跃用户应该没有多少，我只能拿到一些下载量的数据，具体活跃度每周找到相关数据。所以从下载量来看这款产品确实是在快衰期了，或者说它没有高原期，是一个起伏不定的折线图。</font><p><img src="/images/53.jpg" alt="Alt text"></p><p>​                                                 <!--图片来自七麦网--></p><font face="微软雅黑" size="4">撇开罗永浩的流量不说，单从产品的角度来讲，这款产品创意和想法值得肯定但是产品细节上还是要在打磨一下，包括解决的痛点，使用的具体场景都是值得推敲的，其实是一款不完整的产品。用户下载体验的较多，具体使用的确实寥寥无几。并且，通过百度指数可以看出，这款产品的每次搜索峰值都与罗永浩本人以及锤子手机有着相关性，而一旦这些话题没有了热度产品自身就经不起把玩了。</font><p><img src="/images/54.jpg" alt="Alt text"></p><p>​                                                 <!--图片来自百度指数--></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;##产品人你的事业线够“S”吗？&lt;/p&gt;
&lt;font face=&quot;微软雅黑&quot; size=&quot;4&quot;&gt;咳咳！本着对自己以后的职业负责，决定新开一个板块，尽量做到每周更新一篇与互联网产品相关的文章，说实话，我的博客在我成名之前估计不会有人来看的，哈哈哈，也许我一辈子也不会拥有一千万
      
    
    </summary>
    
      <category term="产品" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
    
      <category term="产品" scheme="http://xudafeng.xyz/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/03/30/2019-3-30/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/03/30/2019-3-30/</id>
    <published>2019-03-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-03-30T09:51:44.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？"><a href="#读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？" class="headerlink" title="读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？"></a>读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？</h2><p><img src="/images/50.jpg" alt="Alt text"></p><font face="微软雅黑" size="4">最近对吴军博士的书没有任何抵抗力，疯狂阅读中，目前在读的有这样几本，《态度》、《见识》，已借阅还没有读的有《浪潮之巅》、《数学之美》，借不到的有《智能时代》。我觉得吴老师对一个问题的看法和洞见真的是深入浅出，复杂深奥的知识总是能够通过生动实际的例子来进行阐述，既便于读者对于知识概念的吸收，又便于对于知识的进一步推进。总之一个字，佩服！最让我佩服的是吴老师谦逊的态度，看他的书总有一种态度谦和的师长在你面前，将天下大事娓娓道来的感觉。</font><p><img src="/images/52.jpg" alt="Alt text"></p><font face="微软雅黑" size="4">我记忆深刻的是他在《见识》这本书里对于区块链、IOT、机器智能这几个概念的解释，看完顿时对于IOT充满遐想。以后等技术成熟了，我准备在我的口腔里每个牙齿上面都安装上传感器，然后就可以通过区块链技术对我的每个牙齿的健康信息进行记录了，每当我感到不舒服的时候，就会看到具体牙齿的情况，早发现早治疗。同时，医生也可以根据我牙齿的健康信息，得出准确的判断。我估计都能精确到某一天某个时刻某次咀嚼，在吃什么食物的时候这颗牙齿被蛀了。这样极大的节省了就医好、问诊、确诊的时间，真的是太美妙了。我还想到，这个技术也可以用在学校图书馆里面啊，有很多同学都有一些不文明借书的现象，图书馆的书不借而是把它放在自己的储物柜里，这样当你在图书馆官网上查询某本图书时，这本图书显示在某个书架上，但是你却怎么也找不到，答案很可能就是某些同学“私藏”了。可是当有了区块链技术，一切就大不一样了，当你在检索图书时可以精确到某个位置，这样就可以顺藤摸瓜了。</font><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>注意你的想法，因为它决定你的言辞和行动。</strong></font><font face="微软雅黑" size="4"><strong>注意你的言辞和行动，因为它能主导你的行为。</strong></font><font face="微软雅黑" size="4"><strong>注意你的行为，因为它能变成你的习惯。</strong></font><font face="微软雅黑" size="4"><strong>注意你的习惯，因为它能塑造你的性格。</strong></font><font face="微软雅黑" size="4"><strong>注意你的性格，因为它能决定你得命运。</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">这篇文章是针对吴老师《态度》这本书的读书笔记，这本书以吴老师写给自己女儿的书信为主体汇编而成的。今天先来谈谈“序言”以及“第一封信”这两篇文章。吴老师从对子女教育的角度来传递自己的人生经验和处事态度，书中也讲到了他是从很多伟人身上获得了启发。我想，这是一种相互之间的传递，对于子女的言传身教体现出父母为人处世的哲学，而从子女的成长中又能反射出父母的影子。吴老师在阐述自己在和子女沟通时的观点时，我认为相当可取。核心原则我想，是不把子女当成自己的私有财产，而是具有独立人格的人。相反很多中国家长对于子女在成长路上的干涉实在是太多了，而他们的原则也是只有一个那就是：我是你老子，你要听我的。这种干涉往往是负向的，子女未必会心服口服的听从，久而久之他们就没有了自己的主张，这也就是为什么长辈们总说“你在我们面前永远是个孩子”这句话了。</font><p><img src="/images/51.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>快乐和财富多少的关系并不大，他更多的是一种生活态度。</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">当谈到吴老师对于女儿的要求时，只有简单的两个字：希望你快乐。我有时会觉得快乐是和金钱或者财富是相关的。没有钱会快乐吗？当我过着吃了上顿没下顿的日子，睁眼就要面对各种竞争，每天加班到十二点，每个月都要还巨额的贷款时，我会快乐吗？当我的孩子出生后，因为自己买不起好的学区房而给不了他好的教育时，我会快乐吗？当我年过四十，还要为了一个岗位和年轻人竞争时，我会快乐吗？当我眼睁睁的看着自己的家人因为巨额的医药费无法付清，而没能挽救他们时，我会快乐吗？当我生着重病还在加班，只能回家靠喝热水来安慰自己时，我会快乐吗？我的这些疑问并不是个例，有很多即将踏上职场的年轻人，他们也有这样那样的担忧和恐惧，当想到这些的时候我怎么才能快乐或者怎样以一个平静的心情来对待生活的磨难？难道只要快乐就足够了吗？</font><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>快乐更多地来自内心，一个人内心豁达、心胸宽广，自然容易快乐。</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">吴老师书中也说了，钱对于快乐作用有限。思考问题也不能太极端，生活总是充满了未知和挑战，拥抱挑战，拥抱变化，拥抱不安，或许就会更好地对待生活中的困境，执念太深很难快乐。杨度在帮助袁世凯恢复帝制失败后，遁入佛门，在天津闭门不出每天参悟佛法，后来在庐山悟得了佛门的最高境趣，四个字：世事皆空。我理解是凡事不能太过极端，过犹不及，就像我刚才对未来环境的担忧一样，很容易被情绪控制而失去了生活本真的乐趣，清风明月，皓月星空，这些来自大自然的馈赠是免费的，当我们在欣赏这些美景时不也是一种快乐吗？那可能有些朋友会问我了，照你这么说那我们只有遁入空门，不被尘世间的凡事所打扰就会回归快乐了？当然不是，戏曲大师梅兰芳曾经在和杨度讨论佛学时这样说过“若把佛学作为一门修身养性的学问来研究，能像佛那样做到破除妄念，静心澄虑，则无论对从事何种职业的人来说，都可以精华其人品，精进其技艺。”这话就回答了大家的疑问，这只不过是摆脱烦恼的一个途径，该工作还是要工作，无论是什么途径总之要调整好心态以一个乐观的精神面貌来拥抱这不安定的生活。也希望看到这篇文章的读者都能快乐的生活每一天。</font>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？&quot;&gt;&lt;/a&gt;读了别人的家书是不是就成了别人家里的人？&lt;/h2&gt;&lt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书笔记 吴军博士" scheme="http://xudafeng.xyz/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E5%90%B4%E5%86%9B%E5%8D%9A%E5%A3%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风吹江南</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/03/28/2019-3-28/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/03/28/2019-3-28/</id>
    <published>2019-03-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-03-30T09:35:49.836Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>全球对银行的监管都有核心资本充足率的指标，通过资本约束风险加权资产的配置，使得银行无法进行不受约束的扩张。</p><p>金融是资金融通的行为。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;全球对银行的监管都有核心资本充足率的指标，通过资本约束风险加权资产的配置，使得银行无法进行不受约束的扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融是资金融通的行为。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://xudafeng.xyz/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>泰国和那躁动的“Bob Marley”文化</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/03/17/2019-3-17/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/03/17/2019-3-17/</id>
    <published>2019-03-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-03-21T13:20:41.979Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="泰国和那躁动的“Bob-Marley”文化"><a href="#泰国和那躁动的“Bob-Marley”文化" class="headerlink" title="泰国和那躁动的“Bob Marley”文化"></a>泰国和那躁动的“Bob Marley”文化</h2><p><img src="/images/49.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>注意！这篇文章可不是写泰国游记的</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">有段日子没写文章了，主要是去了趟泰国给自己放了个小假。其实泰国一个字就可以形容那就是躁！大街上，躁！商场里，躁！景点，躁！整个城市就是躁动不安的感觉，很难静下去。我这次去了泰国的两个城市：一个是小海岛甲米，一个是首都曼谷。我以为海岛是会比较安静的，但没想到还是有一点躁，当然私人沙滩确实安静，人也少。但去了曼谷才知道，什么才是真正的躁动。</font><font face="微软雅黑" size="4">在泰国我还发现了一个很有意思的现象，那就是隔三差五就会在路上碰到几位穿着带有Bob Marley（以下简称马叔）头像的文化衫的人，有的形象酷似马叔本人，比如我在甲米遇到的这位，他是一位突突车司机，说来也是碰巧，那天晚上正好要找一位司机把我们和行李送到下一个目的地奥南海滩，这里吐槽一下泰国黑车行业的暴力，从宾馆到奥南海滩不过八公里的路程，开始我们询问了酒店有没有车送我们过去，酒店工作人员给我们的报价是800泰铢！天哪，泰国人民一定觉得中国人的钱是大风刮来的吧，800泰铢折合人民币173元左右，在婉拒酒店的报价之后，我们打算在街上找一辆突突车，于是就遇到了这位老哥，最先给我留下印象的不是老哥的外形而是那躁动的音乐，整条街都能听到他的突突车放出来的动感的音乐以及伴随音乐闪动的灯，废话不多少直接过去问价，老哥也是不含糊张嘴就是400泰铢，最后砍价到300泰铢，其实还是有点贵，不过四个人还可以。攀谈中我才发现，老哥的形象简直马叔转世啊，脏脏的长发，黝黑的皮肤，牙齿也不是很整齐，回家点的路上我还在想这人一定是马叔的粉丝。第二天按照约定的时间来接我们，本来以为他这个形象特别不靠谱没想到竟然准点来到酒店接我们，够诚信。到达澳南海岸临别之际赶紧和老哥攀谈了一番，我猜的没错老哥是马叔的死忠，没注意今天还特意穿了一件马叔的T，他说马叔就是他的偶像，每天开车就放些他的歌。</font><font face="微软雅黑" size="4">说实话我对马叔不是特别了解，只是他的歌迷对他的生平也是知之甚少，但仅从我自己在泰国的所见所闻来看，用马叔来做曼谷的文化符号再合适不过了，国际化、时尚、真诚、自由，但是透过这些光鲜亮丽还是有一些小小的不足，总结如下：国际时尚多元文化又有一点乡土气息，热爱自由崇尚理想但又有一点效率低下，真诚热情自信洒脱但又有一点投机取巧。最后放一张我和老哥的合影，总之泰国值得学习的地方有很多！</font><p><img src="/images/48.jpg" alt="Alt text"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;泰国和那躁动的“Bob-Marley”文化&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#泰国和那躁动的“Bob-Marley”文化&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;泰国和那躁动的“Bob Marley”文化&quot;&gt;&lt;/a&gt;泰国和那躁动的“Bob Marley”文化&lt;/
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>别傻了，根本没有感同身受这一说！</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/24/2019-2-24/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/24/2019-2-24/</id>
    <published>2019-02-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-03-30T09:51:47.685Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="别傻了，根本没有感同身受这一说！"><a href="#别傻了，根本没有感同身受这一说！" class="headerlink" title="别傻了，根本没有感同身受这一说！"></a>别傻了，根本没有感同身受这一说！</h2><p><img src="/images/12.jpg" alt="Alt text"></p><font face="微软雅黑" size="4"><em>“嗯，我能理解你的感受。”</em>不知道大家会不会经常听到这样的安慰，或者是不是经常这样安慰我们身边的朋友。当听到这些话的时候，我们内心的反应大多数是逆向的，不管对方是不是真正能理解我们，我们都会倾向于选择不相信他。此时我们的内心活动是这样的：你谁啊？你怎么可能理解我，你根本无法理解我。是的，这位同学，你说对了。解破学告诉我们，我们是无法真正理解他人行为的，更不用说他人复杂的内心感受。当然，我写这篇文章并不是为了拆对方的台，下次在听到别人这么说的时候可以更理性地选择不相信他。整篇文章还是比较枯燥的，但是请相信我，耐心看下去肯定会有收获的！</font><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>What we feel and think depends on neural connections</strong> </font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">首先，我们要来说一下<strong>神经元</strong>[1]这个概念。神经元于神经元之间是相互联系的，每一个神经元都有一个细胞主体，这个细胞主体有许多的分支叫做树突，树突可以接收其他神经元的信息。在这个细胞主体之外所扩张出来的是长长的纤维叫做轴突，它是用来给其他神经元发出信息的。因此正是神经元之间的联系导致了我们的精神活动，最主要的是细胞彼此之间的联系而不是单纯细胞的数量。这下我们就清楚了，原来我们的感受和思考取决于神经之间的联系。那么神经元之间是如何进行交流活动的呢？</font><font face="微软雅黑" size="4">我们知道大脑是一个化学系统，并且神经元是通过释放<strong>神经递质</strong>（神经元之间携带信息的化学物质）来和其他神经元进行交流的。我们想些什么感受到些什么都取决于这些化学反应。最常见的神经递质就是多巴胺了，这个词并不陌生，因为多巴胺涉及到大脑的奖励和刺激系统，并且较多的多巴胺被认为是可以增加愉悦的感觉并且有助于缓解痛苦的。另一个神经递质是血清素，血清素是与心情和感情联系在一起的。过多的压力会导致血清素的释放量，过少的血清素就会导致焦虑和抑郁。这些化学反应就是我们的神经元如何联系的基础。目前为止我们了解到神经元之间是相互联系的，我们的各种情绪都是有神经元之间的化学反应来直接联系的，那么问题又来了，是什么决定着这些神经元之间的联系和他们的运作模式呢？</font><p><img src="/images/13.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>Genes control brain chemistry but are turned on and off by the environment</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">答案就是：<strong>我们的基因和生活经验，所处的环境状况，以及偶然性的程度。</strong>基因控制着大脑的化学物质但会随着环境的变化释放或者关闭这些化学物质。我们的身体是由相互关联的细胞有功能性的联系在一起的，每一个细胞都有46条染色体或者一个基因链。这里再来补充一下染色体的概念<font face="微软雅黑" size="2">（父母每人提供了23条染色体，每一条染色体都是由化学物质DNA或者脱氧核糖核酸所构成，DNA是我们体内的遗传物质；一半来自我们的爸爸剩下的一半来自我们的妈妈。基因则是我们的DNA的片段并且是遗传物质的基本单位，一个基因包含了四个化学分子，腺嘌呤、胞嘧啶、鸟嘌呤、胸腺嘧啶或A、C、G和T在一条链上结合在一起。任何数量的这些分子链的短化学名称，都是DNA。这些分子的顺序为细胞所做的一切提供了编码指令。）</font><strong>基因的表达取决于环境因素，神经连接的形成是受生活经验的影响的。</strong>生活经验产生了大脑中的物理变化，不仅仅是通过新的神经元之间的联接还是通过产生新的神经元来实现的。有一个很好玩的例子可以帮助我们来理解这些，假设有一个叫山姆的同学和你是同龄人，你们同时具有恐惧基因但是你和他成长环境是截然不同的，你在浪漫的土耳其长大，每天沐浴着阳光享受着城市生活。而山姆则是在遥远的非洲草原上长大，每天就是茹毛饮血和凶猛的野生动物一起。有一天，把你和山姆分别和一只狮子关在一起，结果可想而知你会吓得魂飞魄散，而山姆他根本不会害怕。因为他知道这只狮子要么是被驯服的要么就会被自己打死，但他在见到狮子的时候不会感到害怕。当然，如果这次狮子伤到他的话，他也会对狮子产生恐惧感。</font><p><img src="/images/14.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><font face="微软雅黑" size="4"><strong>Our life is what our thoughts make it.</strong></font></blockquote><font face="微软雅黑" size="4">看到这里突然恍然大悟，原来我们的身体这么神奇呀！小小的基因竟然有这么强大的功能，成长的环境竟然这么重要，终于明白为什么孟母要三迁了。因为我们有不同的习惯，爱好，价值观和特点，人们行为的不同是因为不同的成长环境产生了不同的生活经验。这就是为什么我们无法理解他人的行为，为了能够理解他人的行为我们必需融入他们所处的环境，分享他们的经历，这样说不定就能理解个八九不离十了。好了，文章到这里终于可以选择理性地不相信他人的安慰了。</font><p><font face="微软雅黑" size="2"> - [1] 典型的神经元由胞体（soma），树突和轴突组成。术语轴突用于描述树突或轴突，特别是在其未分化阶段。树突是由细胞体产生的薄的结构，通常延伸数百微米并多次分枝，产生复杂的“树状树”。轴突（也被称为神经纤维）是一种特殊的细胞延伸（过程），由细胞体产生，位于轴突丘并在人类中远行1米，甚至在其他物种中远行。大多数神经元通过树突接收信号并沿着轴突发出信号。众多轴突通常捆绑成束簇组成的神经在周围神经系统（如金属丝股线组成的电缆）。中枢神经系统中的轴突束称为束。神经元的细胞体通常会产生多个树突，但从来不会超过一个轴突，尽管轴突可能分裂数百次才终止。在大多数突触处，信号从一个神经元的轴突发送到另一个神经元的树突。然而，这些规则有许多例外：例如，神经元可能缺乏树突，或者没有轴突，突触可以将轴突连接到另一个轴突，或者将树突连接到另一个树枝状突起。（本段解释以及下方图片均来自Wikipedia）</font><br><img src="/images/10.png" alt="Alt text"><br><img src="/images/11.jpg" alt="Alt text"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;别傻了，根本没有感同身受这一说！&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#别傻了，根本没有感同身受这一说！&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;别傻了，根本没有感同身受这一说！&quot;&gt;&lt;/a&gt;别傻了，根本没有感同身受这一说！&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/ima
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="神经" scheme="http://xudafeng.xyz/tags/%E7%A5%9E%E7%BB%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/18/2019-2-18/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/18/2019-2-18/</id>
    <published>2019-02-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-02-18T08:22:26.157Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男"><a href="#硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男" class="headerlink" title="硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男"></a>硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男</h3><p><img src="/images/02.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><p><strong>本篇文章是针对《硅谷钢铁侠 埃隆马斯克的冒险人生》这本书所展开的</strong> </p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">说实话在读这本书之前提到马斯克的名字，我脑海里面出现的一些感性词汇会是特斯拉、太空、火星，可以说是相当的模糊。虽然说对于这个人名如雷贯耳但对于他的事迹，我却了解的不是很系统。读完之后我对马斯克有了新的认识，那就是“钢铁直男”。这真的不是贬义，我对马斯克十分钦佩和欣赏，为什么说是“钢铁直男”，且听我细细道来。</font><font face="微软雅黑" size="“36”">马斯克家族在南非的历史上可以一直追溯到200年前，富有的南非白人，家里还有黑人“管家”。他的外祖父十分能够能折腾，酷爱冒险和飞行，曾经有一次从南非自驾一路飞到了挪威，其中他的外祖母还没有驾驶执照，我的天哪，三万英里飞行历程往返澳大利亚，而且还是带着全家去飞行，我滴妈呀，这是冒险还是作死，最神奇的是这老俩口都是神枪手，还赢得过全国射击比赛。这样的成长环境或多或少的形成了马斯克性格中喜欢冒险和孤注一掷的精神。</font><br><font face="微软雅黑" size="“36”">再说下主人公马斯克，这家伙少年就是个神童啊。这本书最大的特点就是马斯克口述的很少，更多的信息来源于马斯克身边人的陈述，有点疑问就是这里面是不是有些水分，例如成功之后来自他人的有意夸张和谄媚。不管怎么样，都能看出他确实有很强的记忆力以及阅读能力，喜欢思考问题这就很了不起，要知道马斯克说把人类在宇宙中的征程看作是个人使命的时候才十五岁。但据他身边的同学回忆他的成绩也不是很突出，班里同学也都对他没啥印象，对他以后能有如此成就成为亿万富翁很是惊讶。</font><font face="微软雅黑" size="“36”">最喜欢的一部分还是马斯克创业初期每天敲代码的那段日子，困了就睡在睡袋里面，这和扎克伯格很相似，facebook在初期也是十分艰苦的，没日没夜的工作看来使每位大佬成功之前的必经之路，可能是因为热爱吧！有点好奇的是他在1995年就有了类似于黄页的概念，最终的想法是做成像今天大众点评或者yelp这类的东西，看来最容易赚钱的还是tob啊，Zip2有时间我要好好了解一下。</font><br><img src="/images/09.jpg" alt="Alt text"><br><br><br><font face="微软雅黑" size="“36”">还有一段就是当zip2获得投资的时候，公司有了起色，开始招募真正的程序员的时候，这些程序员要来改写马斯克这个半路出家得程序员所编写的代码，马斯克十分气愤，经常半夜再找时间改回来，哈哈哈。。。有一点疑问就是他创建的公司和他所学的专业半毛钱关系都没有，他在宾大是学的沃顿商学院和物理硕士学位，对于超级电容器，新能源从很小就有兴趣，这也和他创建的公司没关系，这是为什么？有一点没变得就是他对于自己相信的事情的投入以及坚定。他在加拿大求学时期的教授就是这样评价他的：他将复杂的物理概念与商业计划相结合的能力。不仅如此，他还显示出了将一项科研成果转化为营利性企业的非凡才能。</font><p><font face="微软雅黑" size="“36”">这个就是我们说的商业头脑和嗅觉了吧，这可能跟他的实习经历有关系，1995年就开始断言传统金融行业要向互联网金融转移，建立金融服务机构，这个想法相当超前和大胆，注册就送现金卡20刀推荐给朋友使用就送10刀，这种营销推广手段现在都很流行（参考支付宝），利用电子邮箱进行转账。这就是初期的X.com，到后期和paypal合并，牛逼啊啊。。。。当时如果董事会对马斯克再耐心一点估计之后就没有支付宝了。</font><br><img src="/images/07.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><p><strong>大众已经丧失了对于未来的雄心和希望,要重振美国人的探索精神</strong></p></blockquote><p><font face="微软雅黑" size="“36”">马斯克从zip2到X.com公司，董事会始终不认可他，觉他不是一个CEO的合适人选，马斯克到底适不适合当ceo？有一个例子就是在space的时候，在对外宣传时，马斯克总是说猎鹰火箭是自己设计的，这让那些埋头苦干的工程师很不爽，在火箭研发阶段他还找来了很多纪录片制作人来跟拍自己，这一度让公司员工认为他们的CEO被成功冲昏头脑了。我觉得适合，任何事物都是有两面性的，更不用说一个人或者说一个成功的人，他当然会有自己的个性，比如说很难接触或者是变换方法的压榨员工等等，但是考验一个人到底适不适合带领一个团队的不是在顺境中的表现而是在逆境中的对策。仅就这本书所展示的部分来看，马斯克是屈指可数的具有极强抗压能力的人，一个很深刻的例子就是2008年全球金融危机，特斯拉和space x都面临着资金问题，马斯克当时已经把全部身家都投入到了这两家公司里面去，而且当时马斯克面对的是spacex接连的发射失败，马斯克在这两个项目开始时拥有两亿美金，可是将近两年过去了这两个项目完全要从头开始，特斯拉要从头开始roadster项目，而space x还有很多人住在夸贾林环礁上等待“猎鹰一号”的下一次发射，事实是马斯克已经没有资金继续投入了。屋漏偏遭连阴雨，就在这个时候他和他的第一任妻子贾斯汀的婚姻也走到了尽头，这下连住地下室的机会也没有了，贾斯汀获得房产以及200万美元的现金以及一辆特斯拉roadster。这时候的马斯克真的是孤注一掷啊，每周工作七天基本上所有时间都是处理这些让人棘手的问题，佩服！就在全硅谷甚至全世界都在看马斯克失败的笑话时，space x的猎鹰火箭在第四次发射时成功了，要知道这500人是每天住在小岛上花了将近六年的时间才创造了这个奇迹啊。凭借着这次发射成功，space x最终获得了来自NASA的订单，有了这笔钱公司终于能暂时松一口气了。马斯克剑走偏锋他告诉投资人可以向space x 公司4000万美元来完成融资，并且呼吁投资人也拿出相当的资金为特斯拉注资。当时马斯克只剩下几十万美元了，甚至无法给员工们开出第二天的薪水，可最后这一招奏效了，马斯克最终为这轮融资贡献了1200万美元，剩下的部分由投资公司提供。经过这些，我们看到的是一个赤手空拳来到美国打拼、失去了一个孩子、被记者和前妻在媒体上狠狠羞辱、用尽毕生心血的公司处于倒闭边缘的男人。压力越大他就做得越好，所以说我想，没有其他人比马斯克更适合做特斯拉和space x的CEO了。</font><br><img src="/images/01.jpg" alt="Alt text"></p><blockquote><p><strong>人类应该成为一种跨行星物种</strong></p></blockquote><p><font face="微软雅黑" size="“36”">马斯克的远见、抗压能力、工作效率绝对算的上是一个超级英雄——钢铁侠，但是他在待人接物上面却是一个十足的钢铁直男，书中有很多例子在说马斯克在管理公司和员工的时候的点点滴滴，不如说是吐槽，例如，如果某个员工跟马斯克直接抱怨或者诉说某项任务太过苛刻无法完成或者无法按照给定的时间完成那得到的答案就是你可以不用来上班了，并且不论是谁无论是什么岗位马斯克都会把对方的工作直接接管，神奇的是还能自己解决，2014年初，他开除了贝思布朗，一位忠诚的行政助理。包括上文中写到的他会在深夜将公司顶尖程序员的代码按照自己的逻辑和认知进行修改，这些点点滴滴我觉得都不是坏事，这才构成了一个有血有肉的钢铁侠，反而会觉得马斯克很可爱。这种直我想，是对事不对人的直，是重振全人类的探索精神的直，是不达目的誓不罢休的直。让人敬佩！</font><br><img src="/images/06.jpg" alt="Alt text"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男&quot;&gt;&lt;/a&gt;硅谷没有钢铁侠有的只是一位钢铁直男&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hexo个人博客插入图片问题</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/17/2019-2-17/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/17/2019-2-17/</id>
    <published>2019-02-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T14:23:41.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="Hexo博客插入图片问题"><a href="#Hexo博客插入图片问题" class="headerlink" title="Hexo博客插入图片问题"></a>Hexo博客插入图片问题</h3><blockquote><p>该篇文章以next主题为例</p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">在搭建完博客并且顺利开始写文章之后你突然发现，咦？好像还缺少点什么，如果我要给自己的文章插入图片的话应该怎么办？别急这篇文章就告诉你我在博客中插入图片时碰到的坑。。。</font><font face="微软雅黑" size="“36”">其实hexo官网已经对这些问题进行了描述，这里我先放上这篇说明的<a href="https://hexo.io/zh-cn/docs/asset-folders.html" target="_blank" rel="noopener"><em>链接</em></a> 下面以插入本地图片为例：</font><br>1. <font face="微软雅黑" size="“36”">首先就是配置站点信息文件 <strong>config</strong> 找到它然后将 <strong>post_asset_folder</strong>: <strong>false</strong> 改为 <strong>true</strong>。</font><br>2. <font face="微软雅黑" size="“36”">其次是安装一个插件 npm install <a href="https://github.com/CodeFalling/hexo-asset-image" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/CodeFalling/hexo-asset-image</a> – save，在hexo下运行 git here，输入上述操作命令进行安装，基本不会报错，可能会提示你更新，按照git的提示操作即可。</font><br>3. <font face="微软雅黑" size="“36”">关键的一步那就是把你要插入的图片存放在 public/images 文件当中！存放在public/images文件当中！存放在public/images文件当中！说三遍。</font><br>4. <font face="微软雅黑" size="“36”">更为关键的一步，也是我自己出错的一步就是markdown语法千万不要写错，这里以插入本地图片为例 ![要插入的图片描述]（/images/插入图片名.jpg）如果是url那么将url替换小括号里面的路径即可。</font><font face="微软雅黑" size="“36”">以上就是我在插入图片是所走过的一些弯路，我就插入一张我的手绘图片来做个例子吧，希望可以帮助到大家，也欢迎大家在公众号中与我交流！</font><p><img src="/images/046.jpg" alt="Alt text"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;Hexo博客插入图片问题&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Hexo博客插入图片问题&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Hexo博客插入图片问题&quot;&gt;&lt;/a&gt;Hexo博客插入图片问题&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;该篇文章以next主题为例&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="编程" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E7%BC%96%E7%A8%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>编程也许是一种修身养性的爱好</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/16/2019-2-16/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/16/2019-2-16/</id>
    <published>2019-02-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-02-16T14:24:36.250Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="编程也许是一种修身养性的爱好"><a href="#编程也许是一种修身养性的爱好" class="headerlink" title="编程也许是一种修身养性的爱好"></a>编程也许是一种修身养性的爱好</h2><blockquote><p><strong>编程如果作为一种兴趣爱好的话，可以磨炼一个人的耐性！</strong></p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">程序员朋友们看到我这个说法肯定会diss我的，哈哈哈，比如你每天对着这些代码工作到凌晨你会修身养性？你会心情舒畅？当然不会 ！我指的是首先这个事情是出于自己的兴趣，内心就想要去干的事情。比如拿我自己举例子，类似于写个博客啊，编写一些个小游戏啦等等。其次，工作量不是特别大而且工期随性。在这样的前提下，学习编程或许确实可以修炼一个人的性格。</font><blockquote><p><strong>你在摸索的过程中出现的任何错误，其他人早已出现过了。</strong></p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">首先作为一个技术小白，自己最初对于编程的认知仅仅停留在C语言上，当然我认知里面的c语言就是一个代名词，是什么完全不了解。随着成长，由于专业的原因，身边也没有任何从事计算机行业的同学（最近五年有了很多）所接触到和所认识到的跟计算机相差甚远。回想起来自己第一次接触编程是在2017年，通过看书了解到写博客有很多的益处，才开始有了想要靠自己搭建一个个人博客的想法，现在想起来这个想法都是十分的疯狂。要知道对于当时的我来说搭建一个博客的工作量并没有什么认知，有了这个想法之后我就开始在网上搜索关于搭建个人博客的具体步骤。现在总结看来有个好习惯很重要，那就是先制定计划，遇到困难就问google。你在摸索的过程中出现的任何错误，其他人早已出现过，先不放弃，实在解决不了的就先放一放，休息会再继续。</font><blockquote><p><strong>GitHub + Hexo + markdown 让我第一次接触到了编程</strong></p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">具体的搭建过程我就不赘述了，个人认为对小白来说最不友好的就是域名解析那一部分，以及将github与你自己购买的域名进行关联这一环，我个人是在这里花了一些时间。其他部分各种小坑不断，当然只要会用互联网那就肯定能搜到很多相关教程，我发现，在学一个东西的时候最让人担心的不是这个东西有多么的难，而是怕没有一个“好老师”教。这里的“老师”指的是书籍、网络以及该领域的专家等等，举个例子比如说你要学习java，那么你可以买很多关于java教学的书，或者找到很多关于java学习的视频，但是最耗时间的就是跟着这本书学习了一段时间后，发现这本书的“套路”不适合你，当然在学习的过程当中总会要走些弯路的，也就是甄别这些“老师”所花费的时间，所以尽量少走弯路就是高效率的体现。还有一个问题就是虽然你会搜到很多教程但是当你仔细比较的时候会发现，很多教程都是复制粘贴的或者是当时讲到的一些解决方法已经失效了，这时就需要不断地试错才能最终找到问题的解决方案。要知道在搭建个人博客的过程当中我是花了将近一个月的（白天实习，晚上回到寝室看教程写代码，上海四十读的高温寝室当时还没有空调。。。），网上所有说只需多少小时就可以搞定的文章，我觉得都不是写给零基础的小白的。在这个过程当中真的是收获很多，虽然没有完全理解编程（你当然可以说这不是编程，但对于小白来说这真的就是了），但是给我的印象就是严谨，另一个印象就是它真的很讲究规矩啊。当博客搭建成功第一篇测试文章发布成功的时候，当时激动地心情溢于言表，但两个月后我的电脑出了问题，重装系统后一切清零。。。。</font><blockquote><p><strong>其实学的就是一个游戏规则或者说规范</strong></p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">直到2018年1月份我决定从事互联网行业，才开始或者说真正意义上接触到了编程。事情是这样的 ，我作为一个互联网的小白，在2018年互联网的冬天有了两端b端产品经理的实习经历，当时的boss是某第三方支付团队过来的行业老前辈，我作为一个新人自然是有机会就向他请教（后续我会整理出来他对于产品的一些理解），其中就谈到了自己的劣势可能就是对于计算机编程一窍不通，在业务上或多或少会遇到很多问题。他的建议是学一门编程语言自己感受一下，他说的三个月就会学会，我信了！之后我开始了一边实习一边学编程的日子，几个星期后我开始有点入门了，不得不说python确实是简洁好上手啊，经过几个星期的学习自己可以编写一些小游戏自娱自乐了。后来自己才发现其实学的就是一个游戏规则或者说规范，按照这个规范来编写程序就可以跑起来，出了任何错误它就会卡壳等你去修复它，就这样自己断断续续的在学python，包括现在正在研究的爬虫（当然我学python就为了这个,目的性很明确）,学习的过程中始终给我的感觉就是简洁、规范、严谨。</font><blockquote><p><strong>错误是有原因的而且是可以解决的</strong></p></blockquote><font face="微软雅黑" size="“36”">直到现在我又开始了自己个人博客的搭建以及优化，我发现我之所以一年多没继续的原因就是嫌麻烦，另一个原因就是自己心里预设它很难，其实只要你开始写第一行代码，你就会发现其实没有想象中的那样困难。。。而且我逐渐发现如果说单纯的把写代码看作是一个兴趣和爱好的话，我指的不是独立完成一个项目的工作，其实编程是比较磨炼一个人的耐心的，如果你没有耐心的话，那么在某一行代码出错的时候你就会很急躁，而不是停下来去自己核对把错误纠正，反复的出错中我学到的就是，计算机不会出错，错肯定在某个地方：不是拼写错误可能就是格式错误等等，肯定是有原因，而且也肯定是有办法解决的。真的是很锻炼人的耐心，我是一个容易急躁的人（某些人认为吧），在摸索的过程当中出现的一个接一个的错误让我养成了根据提示进行检查比对的好习惯。</font>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;编程也许是一种修身养性的爱好&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#编程也许是一种修身养性的爱好&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;编程也许是一种修身养性的爱好&quot;&gt;&lt;/a&gt;编程也许是一种修身养性的爱好&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编
      
    
    </summary>
    
      <category term="编程" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E7%BC%96%E7%A8%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hexo个人博客文章长度显示设置</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/16/2019-2-16(2)/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/16/2019-2-16(2)/</id>
    <published>2019-02-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-02-16T14:25:40.870Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Hexo个人博客文章长度显示设置"><a href="#Hexo个人博客文章长度显示设置" class="headerlink" title="Hexo个人博客文章长度显示设置"></a>Hexo个人博客文章长度显示设置</h2><blockquote><p><strong>站点配置文件：Hexo文件下的config；</strong><br><strong>主题配置文件：themes文件下的config</strong></p></blockquote><p>本篇文章以next主题为例，首先找到主题配置文件，双击打开后在左侧搜索框内搜索 <strong>Automatically Excerpt</strong> ，将 <strong>auto_excerpt</strong> 下的 <strong>enable</strong> 所对应的 <strong>false</strong> 改为 <strong>true</strong> 即可，下面的 length 为长度设置，可以手动设置文章显示的字符数。</p><p>修改过后 再次进入hexo，按照流程</p><ol><li>hexo clean</li><li>hexo g</li><li>hexo d</li></ol><p>这样文章就会按照我们设置的长度显示，在没有点开的情况下文章显示“阅读全文”，点击后进入正文。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;Hexo个人博客文章长度显示设置&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Hexo个人博客文章长度显示设置&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Hexo个人博客文章长度显示设置&quot;&gt;&lt;/a&gt;Hexo个人博客文章长度显示设置&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="编程" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E7%BC%96%E7%A8%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新的开始！</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/03/2019-2-3/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/03/2019-2-3/</id>
    <published>2019-02-03T08:19:26.968Z</published>
    <updated>2019-02-13T16:11:46.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="测试"><a href="#测试" class="headerlink" title="测试"></a>测试</h1><font face="微软雅黑"> 这是一篇测试文章，看到这篇文章说明自2017-9-2之后，我的个人博客又开始了更新，之前的内容已经被清空，现在让我们开始吧！</font>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;测试&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#测试&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;测试&quot;&gt;&lt;/a&gt;测试&lt;/h1&gt;&lt;font face=&quot;微软雅黑&quot;&gt; 这是一篇测试文章，看到这篇文章说明自2017-9-2之后，我的个人博客又开始了更新，之前的内容已经被清空，现
      
    
    </summary>
    
      <category term="测试" scheme="http://xudafeng.xyz/categories/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>终生学习者</title>
    <link href="http://xudafeng.xyz/2019/02/01/hello-world/"/>
    <id>http://xudafeng.xyz/2019/02/01/hello-world/</id>
    <published>2019-02-01T15:01:23.560Z</published>
    <updated>2019-02-04T00:58:36.206Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://github.com/GiantFeng" target="_blank" rel="noopener">终生学习者</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">微信</a> for more info. </p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://github.com/GiantFeng&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;终生学习者&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
